\section{Ячейки с электрической связью между ячейками}

\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./pictures/transitional_serial.png}
		\caption{Эквивалентная последовательная схема}
		\label{transitional_serial_circuit}
	\end{center}
\end{figure}


Уравнения Кирхгофа для схемы \ref{transitional_serial_circuit}:
\begin{equation}
	\begin{cases}
		U_{C_{01}} + U_{L_{1}} + U_{C_{1}} + U_{R_{1}}  + U_{R_{\textup{Г}}} + U_{C_{12}} = e \\
		U_{C_{12}} + U_{L_{2}} + U_{C_{2}} + U_{R_{2}} + U_{C_{23}} = 0                       \\
		U_{C_{23}} + U_{L_{3}} + U_{C_{3}} + U_{R_{3}} + U_{C_{34}} = 0
	\end{cases}
\end{equation}

$$ u = L \frac{di}{dt} $$
$$ i = C \frac{du}{dt} $$

Выражения для частоты и добротности должны работать и во временной области.

$$ f_0 = \frac 1{2 \pi \sqrt{L C_\Sigma}} $$
$$ Q_0 = \frac {\omega _0 L} R = \frac 1{\omega _0 C_\Sigma R} $$
$$ \frac 1{C_\Sigma} = \frac 1{C_L} + \frac 1{C_0} + \frac 1{C_R} $$
$$ \chi _\textup{Г} = \frac{R_\textup{Г}}{R}  $$

В данной формуле $C_L$ и $C_R$ -- ёмкости связи с левой и правой ячейками соответственно.
$C_0$ -- собственная ёмкость ячейки.

$e(t)$ -- напряжение задающего генератора. В большинстве случаев $e(t) = sin(\omega_0 t)$

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac 1{C_{01}} \int {i_1 dt} + L_1 \frac{di_1}{dt} +
		\frac 1{C_1} \int {i_1 dt} + R_1 i_1 + R_\textup{Г} i_1 +
		\frac 1{C_{12}} \int {(i_1 - i_2) dt} = e \\
		\frac 1{C_{12}} \int {(i_2 - i_1) dt} + L_2 \frac{di_2}{dt} +
		\frac 1{C_2} \int {i_2 dt} + R_2 i_2 +
		\frac 1{C_{23}} \int {(i_2 - i_3) dt} = 0 \\
		\frac 1{C_{23}} \int {(i_3 - i_2) dt} + L_3 \frac{di_3}{dt} +
		\frac 1{C_3} \int {i_3 dt} + R_3 i_3 +
		\frac 1{C_{34}} \int {i_3 dt} = 0
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac 1{C_{01}} i_1 + L_1 \frac{d^2 i_1}{dt^2} +
		\frac 1{C_1} i_1 + R_1 \frac {di_1}{dt} + R_\textup{Г} \frac {di_1}{dt} +
		\frac 1{C_{12}} (i_1 - i_2) = e ' \\
		\frac 1{C_{12}} (i_2 - i_1) + L_2 \frac{d^2 i_2}{dt^2} +
		\frac 1{C_2} i_2 + R_2 \frac {di_2}{dt} +
		\frac 1{C_{23}} (i_2 - i_3) = 0   \\
		\frac 1{C_{23}} (i_3 - i_2) + L_3 \frac{d^2 i_3}{dt^2} +
		\frac 1{C_3} i_3 + R_3 \frac {di_3}{dt} +
		\frac 1{C_{34}} i_3 = 0
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		L_1 \frac{d^2 i_1}{dt^2} =
		\frac 1{C_{12}} i_2 - \frac 1{C_{\Sigma _1}} i_1
		- R_1 \frac {di_1}{dt} - R_\textup{Г} \frac{di_1}{dt} + e ' \\
		L_2 \frac{d^2 i_2}{dt^2} =
		\frac 1{C_{12}} i_1 + \frac 1{C_{23}} i_3 -
		\frac 1{C_{\Sigma _2}} i_2
		- R_2 \frac {di_2}{dt}                                      \\
		L_3 \frac{d^2 i_3}{dt^2} =
		\frac 1{C_{23}} i_2 -
		\frac 1{C_{\Sigma _3}} i_3 - R_3 \frac {di_3}{dt}
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {di_1}{dt} = i^*_1 \\
		\frac {di_2}{dt} = i^*_2 \\
		\frac {di_3}{dt} = i^*_3 \\
		\frac{di^*_1}{dt} =
		\left[ \frac 1{C_{12}} i_2 -
			\frac 1{C_{\Sigma _1}} i_1 - R_1 i^*_1 - R_\textup{Г} i^*_1 + e '
			\right] / L_1            \\
		\frac{di^*_2}{dt} =
		\left[ \frac 1{C_{12}} i_1 + \frac 1{C_{23}} i_3 -
			\frac 1{C_{\Sigma _2}} i_2 - R_2 i^*_2
			\right] / L_2            \\
		\frac{di^*_3}{dt} =
		\left[ \frac 1{C_{23}} i_2 -
			\frac 1{C_{\Sigma _3}} i_3 - R_3 i^*_3
			\right] / L_3            \\
	\end{cases}
\end{equation}

Как показано в работах \cite{th} и \cite{st},
$$i = x \sqrt{C_\Sigma}$$

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_1}{dt} = x^*_1            \\
		\frac {dx_2}{dt} = x^*_2            \\
		\frac {dx_3}{dt} = x^*_3            \\
		\frac{dx^*_1}{dt} =
		\frac {\left[
				- R_1 \sqrt{C_{\Sigma _1}} x^*_1 -
				R_\textup{Г} \sqrt{C_{\Sigma _1}} x^*_1 -
				\frac 1{\sqrt{C_{\Sigma _1}}} x_1 +
				\frac {\sqrt{C_{\Sigma _2}}}{C_{12}} x_2 +
				e '
				\right]} {L_1 \sqrt{C_{\Sigma _1}}} \\
		\frac{dx^*_2}{dt} =
		\frac {\left[
				- R_2 \sqrt{C_{\Sigma _2}} x^*_2 -
				\frac 1{\sqrt{C_{\Sigma _2}}} x_2 +
				\frac {\sqrt{C_{\Sigma _1}}}{C_{12}} x_1 +
				\frac {\sqrt{C_{\Sigma _3}}}{C_{23}} x_3
				\right]} {L_2 \sqrt{C_{\Sigma _2}}} \\
		\frac{dx^*_3}{dt} =
		\frac {\left[
				- R_3 \sqrt{C_{\Sigma _3}} x^*_3 -
				\frac 1{\sqrt{C_{\Sigma _3}}} x_3 +
				\frac {\sqrt{C_{\Sigma _2}}}{C_{23}} x_2
				\right]} {L_3 \sqrt{C_{\Sigma _3}}}
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_1}{dt} = x^*_1                                         \\
		\frac {dx_2}{dt} = x^*_2                                         \\
		\frac {dx_3}{dt} = x^*_3                                         \\
		\frac{dx^*_1}{dt} =
		- \frac{R_1}{L_1} x^*_1 -
		\chi _\textup{Г} \frac{R_1}{L_1} x^*_1 -
		\frac 1{C_{\Sigma _1} L_1} x_1 +
		\frac {1}{C_{12} L_1} \sqrt\frac{C_{\Sigma _2}}{C_{\Sigma _1}} x_2 +
		\frac{e '}{\sqrt{C_{\Sigma _1}} L_1}                             \\
		\frac{dx^*_2}{dt} =
		- \frac{R_2}{L_2} x^*_2 -
		\frac 1{C_{\Sigma _2} L_2} x_2 +
		\frac 1{C_{12} L_2} \sqrt\frac{C_{\Sigma _1}}{C_{\Sigma _2}} x_1 +
		\frac 1{C_{23} L_2} \sqrt\frac{C_{\Sigma _3}}{C_{\Sigma _2}} x_3 \\
		\frac{dx^*_3}{dt} =
		- \frac{R_3}{L_3} x^*_3 -
		\frac 1{C_{\Sigma _3} L_3} x_3 +
		\frac 1{C_{23} L_3} \sqrt\frac{C_{\Sigma _2}}{C_{\Sigma _3}} x_2
	\end{cases}
\end{equation}

Как показано в работах \cite{th} и \cite{st},
$$ C_L = \frac{2 \sqrt{C_\Sigma C_{\Sigma _L}}}{K^E_L} $$
$$ C_R = \frac{2 \sqrt{C_\Sigma C_{\Sigma _R}}}{K^E_R} $$
, где $C_L$ и $C_R$ -- ёмкости связи с левой и правой ячейками соответственно.

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_1}{dt} = x^*_1                     \\
		\frac {dx_2}{dt} = x^*_2                     \\
		\frac {dx_3}{dt} = x^*_3                     \\
		\frac{dx^*_1}{dt} =
		- \left(
			1 + \chi
		\right) \frac{\omega _1}{Q_1} x^*_1 -
		\omega _1 ^2 x_1 +
		\frac {K^E_{12}}{2 \sqrt{C_{\Sigma _1} C_{\Sigma _2}} L_1}
		\sqrt\frac{C_{\Sigma _2}}{C_{\Sigma _1}} x_2  +
		\frac{\omega _1}{\sqrt{L_1}} e '             \\
		\frac{dx^*_2}{dt} =
		- \frac{\omega _2}{Q_2} x^*_2 -
		\omega _2 ^2 x_2 +
		\frac {K^E_{12}}{2 \sqrt{C_{\Sigma _2} C_{\Sigma _1}} L_2}
		\sqrt\frac{C_{\Sigma _1}}{C_{\Sigma _2}} x_1 +
		\frac {K^E_{23}}{2 \sqrt{C_{\Sigma _2} C_{\Sigma _3}} L_2}
		\sqrt\frac{C_{\Sigma _3}}{C_{\Sigma _2}} x_3 \\
		\frac{dx^*_3}{dt} =
		- \frac{\omega _3}{Q_3} x^*_3 -
		\omega _3 ^2 x_3 +
		\frac {K^E_{23}}{2 \sqrt{C_{\Sigma _2} C_{\Sigma _3}} L_3}
		\sqrt\frac{C_{\Sigma _2}}{C_{\Sigma _3}} x_2
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_1}{dt} = x^*_1             \\
		\frac {dx_2}{dt} = x^*_2             \\
		\frac {dx_3}{dt} = x^*_3             \\
		\frac{dx^*_1}{dt} =
		- \left(
			1 + \chi
		\right) \frac{\omega _1}{Q_1} x^*_1 -
		\omega _1 ^2 x_1 +
		\frac {\omega _1 ^2 K^E_{12}}{2} x_2  +
		\frac{\omega _1}{\sqrt{L_1}} e '     \\
		\frac{dx^*_2}{dt} =
		- \frac{\omega _2}{Q_2} x^*_2 -
		\omega _2 ^2 x_2 +
		\frac {\omega _2 ^2 K^E_{12}}{2} x_1 +
		\frac {\omega _2 ^2 K^E_{23}}{2} x_3 \\
		\frac{dx^*_3}{dt} =
		- \frac{\omega _3}{Q_3} x^*_3 -
		\omega _3 ^2 x_3 +
		\frac {\omega _3 ^2 K^E_{23}}{2} x_2
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_1}{dt} = x^*_1                                               \\
		\frac {dx_2}{dt} = x^*_2                                               \\
		\frac {dx_3}{dt} = x^*_3                                               \\
		\frac{dx^*_1}{dt} =
		- \left(
			1 + \chi
		\right) \frac{\omega _1}{Q_1} x^*_1 -
		\omega _1 ^2 x_1 +
		\frac {\omega _1 ^2 K^E_{12}}{2} x_2  +
		\frac{\omega _1 \omega _0}{\sqrt{L_1}} U_0 \cos(\omega _0 t + \varphi) \\
		\frac{dx^*_2}{dt} =
		- \frac{\omega _2}{Q_2} x^*_2 -
		\omega _2 ^2 x_2 +
		\frac {\omega _2 ^2 K^E_{12}}{2} x_1 +
		\frac {\omega _2 ^2 K^E_{23}}{2} x_3                                   \\
		\frac{dx^*_3}{dt} =
		- \frac{\omega _3}{Q_3} x^*_3 -
		\omega _3 ^2 x_3 +
		\frac {\omega _3 ^2 K^E_{23}}{2} x_2
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_1}{dt} = x^*_1                                                                                          \\
		\frac {dx_2}{dt} = x^*_2                                                                                          \\
		\frac {dx_3}{dt} = x^*_3                                                                                          \\
		\frac{dx^*_1}{dt} =
		- \left(
			1 + \chi
		\right) \frac{\omega _1}{Q_1} x^*_1 -
		\omega _1 ^2 x_1 +
		\frac {\omega _1 ^2 K^E_{12}}{2} x_2  +
		\omega _1 \omega _0 \sqrt\frac{\omega _1}{R_1 Q_1} \sqrt{8 P_\textup{Г} R_\textup{Г}} \cos(\omega _0 t + \varphi) \\
		\frac{dx^*_2}{dt} =
		- \frac{\omega _2}{Q_2} x^*_2 -
		\omega _2 ^2 x_2 +
		\frac {\omega _2 ^2 K^E_{12}}{2} x_1 +
		\frac {\omega _2 ^2 K^E_{23}}{2} x_3                                                                              \\
		\frac{dx^*_3}{dt} =
		- \frac{\omega _3}{Q_3} x^*_3 -
		\omega _3 ^2 x_3 +
		\frac {\omega _3 ^2 K^E_{23}}{2} x_2
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_1}{dt} = x^*_1                                                                          \\
		\frac {dx_2}{dt} = x^*_2                                                                          \\
		\frac {dx_3}{dt} = x^*_3                                                                          \\
		\frac{dx^*_1}{dt} =
		- \left(
			1 + \chi
		\right) \frac{2 \pi f_1}{Q_1} x^*_1 -
		4 \pi^2 f_1^2 x_1 +
		\frac {4 \pi^2 f_1 ^2 K^E_{12}}{2} x_2  +
		16 \pi \sqrt\frac{\pi f_1^3 f_0^2 \chi _\textup{Г} P_\textup{Г}}{Q_1} \cos(2 \pi f_0 t + \varphi) \\
		\frac{dx^*_2}{dt} =
		- \frac{2 \pi f_2}{Q_2} x^*_2 -
		4 \pi^2 f_2 ^2 x_2 +
		\frac {4 \pi^2 f_2 ^2 K^E_{12}}{2} x_1 +
		\frac {4 \pi^2 f_2 ^2 K^E_{23}}{2} x_3                                                            \\
		\frac{dx^*_3}{dt} =
		- \frac{2 \pi f_3}{Q_3} x^*_3 -
		4 \pi^2 f_3 ^2 x_3 +
		\frac {4 \pi^2 f_3 ^2 K^E_{23}}{2} x_2
	\end{cases}
\end{equation}

Введём нормированную величину:

$$\hat f_i = \frac{f_i}{f_0}$$

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac{d \hat x_1}{dt} = \hat x^*_1                                                                              \\
		\frac{d \hat x_2}{dt} = \hat x^*_2                                                                              \\
		\frac{d \hat x_3}{dt} = \hat x^*_3                                                                              \\
		\frac{d \hat x^*_1}{dt} =
		- \left(
			1 + \chi
		\right) \frac{2 \pi f_1}{Q_1} \hat x^*_1 -
		4 \pi^2 \hat f_1^2 \hat x_1 +
		\frac {4 \pi^2 \hat f_1 ^2 K^E_{12}}{2} \hat x_2  +
		16 \pi \sqrt\frac{\pi \hat f_1^3 \hat f_0^2 \chi_\textup{Г} P_\textup{Г}}{Q_1} \cos(2 \pi \hat f_0 t + \varphi) \\
		\frac{d \hat x^*_2}{dt} =
		- \frac{2 \pi \hat f_2}{Q_2} \hat x^*_2 -
		4 \pi^2 \hat f_2 ^2 \hat x_2 +
		\frac {4 \pi^2 \hat f_2 ^2 K^E_{12}}{2} \hat x_1 +
		\frac {4 \pi^2 \hat f_2 ^2 K^E_{23}}{2} \hat x_3                                                                \\
		\frac{d \hat x^*_3}{dt} =
		- \frac{2 \pi \hat f_3}{Q_3} \hat x^*_3 -
		4 \pi^2 \hat f_3 ^2 \hat x_3 +
		\frac {4 \pi^2 \hat f_3 ^2 K^E_{23}}{2} \hat x_2
	\end{cases}
\end{equation}
